[Delles.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Delles.jpg "fig:Delles.jpg")
**D'elles**是[法語流行歌曲天后](../Page/法語.md "wikilink")[席琳·狄翁於](../Page/席琳·狄翁.md "wikilink")2007年5月22日在[加拿大推出的專輯](../Page/加拿大.md "wikilink")，发行公司是[Sony
BMG](../Page/Sony_BMG.md "wikilink")。

## 简介

继2005年的法语精选集《[On ne change
pas](../Page/On_ne_change_pas.md "wikilink")》之后，[席琳·狄翁再度推出万众期待的全新法语专辑](../Page/席琳·狄翁.md "wikilink")《D'elles》。与1995年的法语专辑《[D'eux](../Page/D'eux.md "wikilink")》一样，两张专辑都可以翻译成“关于他们”，但“D'eux”是指男性的他们，而“D'elles”是指女性的她们。该专辑的全部歌词由来自[法国和](../Page/法国.md "wikilink")[魁北克的十位著名女作家共同谱写](../Page/魁北克.md "wikilink")，内容都是以女性感情世界为主题。[讓·雅克·高德曼则担任音乐总监](../Page/讓·雅克·高德曼.md "wikilink")。

专辑首支单曲“Et s'il n'en restait qu'une (je serais
celle-la)”空降法国单曲榜冠军。首支单曲的[MV中充满着浓郁的](../Page/MV.md "wikilink")[中国古典风情](../Page/中国.md "wikilink")，而第二支单曲“Immensité”的MV在Mead湖拍摄。专辑中收录的“A
cause”有两个版本，歌词都是由[佛蘭索瓦茲·多林谱写的](../Page/佛蘭索瓦茲·多林.md "wikilink")，只是曲风完全不同，“A
cause”是典型的法国舞曲风格，而“On s'est aime a
cause”则有点民谣的味道。值得一提的是席琳在向歌剧女神[瑪麗亞·卡拉絲致敬的歌曲](../Page/瑪麗亞·卡拉絲.md "wikilink")“La
diva”中将用歌剧唱腔与之进行了完美的合唱。

## 曲目

1.  Et s'il n'en restait qu'une (je serais celle-la)
2.  Immensité
3.  A cause
4.  Je cherche l'ombre
5.  Les paradis
6.  La diva
7.  Femme comme chacune
8.  Si j'etais quelqu'un
9.  Je ne suis pas celle
10. Le temps qui compte
11. Lettre de George Sand a Alfred de Musset
12. On s'est aime a cause
13. Berceuse

## 参考

[Celine Dion official site](http://www.celinedion.com)
[Celine Dion Forum](http://www.celinedionforum.com)

[Category:加拿大音樂專輯](../Category/加拿大音樂專輯.md "wikilink")
[Category:法語音樂專輯](../Category/法語音樂專輯.md "wikilink")